【處理器漏洞】舊iPhone雪上加霜 升級iOS慢40%

Apple日前推出iOS 11.2.2更新，主要是修復Safari及稱為「幽靈」（Spectre）的安全漏洞。不過更新推出後不久，陸續有網民發文表示，更新後iPhone的效能明顯下降。當中一名開發者前後共進行30次跑分，對比後證實其iPhone 6升級後，單核及多核跑分分別下降了41%及39%。不過，也有網民表示更新後有所提升。

用家可以到App Store下載Geekbench 4，在升級前後都跑次分，就可以知道自己的iPhone在升級前後的變化。而Geekbench官方網站亦載有歷代iPhone的跑分，供用家參考對比。

若此更新真的會大減iPhone的效能，對於未換電的舊iPhone來說，真的是雪上加霜了。

文：梁志穎

Apple係得嘅

一撚再撚

不過，也有網民表示更新後有所提升。

鳩吹

順咗 快咗 慳電咗

SE 堅係快左順左同高左40分。

不過係11.2.1 特別Lag

升上11.2.5 b5 新舊機都會快返

個MON大左

變高大左，仲有埋女朋友

變快變慢決定權係gay cook手上，idog繼續被撚狗